{
    "questions": [
        {
            "question": "Какая часть слова может увеличить или уменьшить предмет?",
            "answers": [
                "Предлог",
                "Корень",
                "Суффикс",
                "Окончание"
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Сколько будет 15% от 200?",
            "answers": [
                "10",
                "20",
                "30",
                "50"
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Сколько групп в Таблице Менделеева, если они нумеруются римскими цифрами?",
            "answers": [
                "5",
                "6",
                "7",
                "8"
            ],
            "correctIndex": 4
        },
        {
            "question": "Какое из этих слов лишнее?",
            "answers": [
                "Dog",
                "Wolf",
                "Horse",
                "Pig"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Какое из этих животных не является земноводным?",
            "answers": [
                "Змея",
                "Жаба",
                "Саламандра",
                "Тритон"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "Какое минимальное расстояние между территориями России и США в км.?",
            "answers": [
                "12",
                "4",
                "31",
                "8"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Учёный в честь которого названа единица измерения энергии?",
            "answers": [
                "Паскаль",
                "Ньютон",
                "Эйнштейн",
                "Джоуль"
            ],
            "correctIndex": 4
        },
        {
            "question": "В какой фигуре пишется условие на блок-схеме?",
            "answers": [
                "Ромб",
                "Параллелограмм",
                "Эллипс",
                "Прямоугольник"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "Кто написал “Отцы и дети”?",
            "answers": [
                "Грибоедов",
                "Толстой",
                "Тургенев",
                "Достоевский"
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Что дешевеет во время инфляции?",
            "answers": [
                "Деньги",
                "Нефть",
                "Хлеб",
                "Электричество"
            ],
            "correctIndex": 1
        }
    ]
}